IVE 生研「咪錶」感應器 勇奪業界比賽金獎

本港暫時有18,000個路旁停車位，惟目前還未有程式提供「咪錶」位的實時空置車位資訊，使不少駕駛者經常漫無目的尋找泊車位。香港專業教育學院（IVE）的學生早前在業界比賽中，開發了有關尋找「咪錶」位的手機應用程式，以解決泊車問題，而最高興的可能是他父親：「爸爸緊係好開心啦，佢無諗過佢自己無聊講句說話，我哋攞咗嚟做」。

低成本紅外線感應器 勇奪業界比賽金獎

IVE的兩位智能手機軟件開發高級文憑二年級學生，及一名畢業生早前組成隊伍，參加業界比賽「JOS Innovation Awards 2016-17」獲得金獎。令他們獲奬的是尋找「咪錶」位的手機應用程式，程式可為用家提供附近泊車位的實時資訊，及其停車位的位置和行車路線。

隊員何百祥指，現時只有部分商場的室內停車場，提供即時車位資料，加上父親曾從事貨櫃車司機，常呻找不到「咪錶」位泊車，故從中得到靈感，嘗試運用科技來解決問題，「我爸爸梗係好開心啦，佢無諗過佢自己無聊講句說話，我哋攞咗嚟做」。

何百祥稱，設計原理是在「咪錶」位裝置超聲波感應器，若感應到車位空置，便會把訊息傳到網絡及顯示在應用程式上。該程式除了可顯10公里內的空置「咪錶」外，更會標明適合不同車輛的車位位置，如私家車和貨車等。

他坦言，若以攝錄機作感應器，其分辨車位空置的準確度較超聲波的為高，但基於成本考慮還是選用超聲波感應器，「超聲波成本只係幾十蚊，但攝錄機一部就要幾百蚊，成本可以相差30倍」。

ive仔世界第一

沙田I大 世界第一學府